[果報標題]中四優異生家藏電槍胡椒噴霧等武器 官斥警方案件主管處事粗疏浪費法庭時間

內文以下:
名列前茅、對物理化學有濃厚興趣的16歲中四男生，被揭發在家藏有電槍、彈匣及胡椒噴霧等武器，今在東區裁判法院認罪。惟控方承認無證據顯示有關武器用作犯法、損害社會或傷人用途。裁判官要求控方再尋求法律意見，以考慮會否用另一種方式處理本案，案件下月6日再訊。另外，裁判官今在庭上直斥負責案件的高級督察處事粗疏，浪費法庭時間。
被告男生承認無牌管有槍械、管有爆炸品及管有違禁武器三項罪名。控罪指被告於今年2月20日在西灣河太安樓某單位內藏有武器，包括一支氣槍連六個彈匣、一支胡椒噴霧、兩支電槍、一袋86克粉末含硝化纖維素、101支電火柴、一個無線發射器、一個無線接收器、三把彈簧刀及一把重力刀。被告在警誡下承認，從內地網站及氣槍店購入上述物品。
官怒斥案件主管：「你係認真咁做嘢？」
被告今早認罪後，署理總裁判官羅德泉欲審視控方提交的武器化驗報告，卻發現報告沒有撮要。羅官隨即透過主控官追問案件主管謂：「你係認真咁做嘢？就咁將一疊嘢放上嚟。你係做嘢？咁粗疏﹗」羅官更將整疊文件用力擲到枱面，問：「龍幫辦，係咪啊？」
負責案件的有組織罪案及三合會調查科D2隊高級督察龍善珩解釋，只因上周五收到律政司法律意見，才知道被告今日上庭答辯。羅官聞言即表示，文件應已一早安排好，「你認為擺上嚟五分鐘就可以做？辯方有未？」龍聽罷才將手上另一疊文件交給辯方，顯示辯方事前根本沒有相關化驗報告。羅官再開腔謂：「龍幫辦，你期望唔畀對方，對方就會知？啱啱先畀，嘥晒法庭時間。」羅官將案件押後，要求控方整理好報告撮要，下午呈堂。
被告為射擊學會會員
辯方大律師求情時，呈上被告的成績表、義工服務獎及學科進步獎狀等，以及父親與兄長等人所撰寫的共10封求情信。辯方透露，被告學業成績全級排名第三，物理及化學科名列第二，並為射擊學會會員。
羅官問控方是否有證據顯示涉案武器用作犯法、損害社會或傷人等用途，控方直言沒有。羅官指出，由於控罪嚴重，而被告犯案時未滿16歲，要求控方考慮以其他方式處理本案。

屌你老母 砌生豬肉 我屋企有一堆髮形用品 一要告我既話我諗爆炸性物品少不免
氣槍有邊個男仔唔玩 cls
我屌晒你全部 根本無法無天
辯方都只可以求情
佢仲係form4 我想問佢有無得救
入男童院會仆街的 唔可以比佢含冤受罪

推

推! 8月5罷工!!!!!

聽日(7月30)1500-2000會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持

餓住的小朋友入一入黎, 有心幫佢地都可以黎睇下

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

TG:

FB:

入人地POST SHARE POST個陣同時可唔可以關注下?
THX

龍幫辦

其實電X DIY好易整, 成本50-100

香港法例真係好嚴苛
電槍胡椒噴霧都犯法

羨慕外國youtuber好多野玩
催淚彈手榴彈都玩到

大陸好似都比有

台灣屈臣氏都有得買

被告在警誡下承認，從內地網站及氣槍店購入上述物品。

我冇嘢講。

未夠16歲又唔係用黎犯案警司警誡咪算